黃任匡：范鴻齡唔識就唔好出聲

《不要再說了》

范鴻齡指醫院已開始把其他病房改做隔離病房，並稱在緊急情況下，不需要用到負壓也能隔離，「我們SARS的時候試過」。

拜託，不要再說了 —— 不要再說甚麼「沙士嗰陣都係咁做」了。

范主席你沒有任何醫學背境，所以閣下大概忘記了，沙士一役有多可怕。我來提醒你，「沙士嗰陣」我們付出了多大的代價，才換來了之後的教訓。

「沙士嗰陣」，全港共有 1755 名確診者。
「沙士嗰陣」，全球死亡人數為 813 人，單是香港就佔了其中 299 人。
「沙士嗰陣」，香港有 8 位醫護人員殉職。

「沙士嗰陣」血的教訓，讓我們了解到冠狀病毒的特性、了解到超級傳播的可怕、了解到防疫措施（如負壓病房、醫護配戴適當的防護裝備、全民戴外科口罩）等等的重要性。

沙士是一場慘烈的敗仗，但香港人從中學習了許多教訓，所以這次我們才會想做得更好、我們必須做得更好。今天如果重蹈覆轍，向 2003 年的錯誤示範學習，因為「沙士嗰陣都係咁做」就有樣學樣，那就像是跟林鄭月娥學政治、跟何君堯學做人、跟蔣麗雲學蒸口罩，一樣的可笑。

武漢肺炎跟沙士，有類似的病原體，從類似的來源來到香港，能對人體造成類似的傷害，如果我們因為「沙士嗰陣都係咁做」所以就用類似的方法去應對的話 —— 范主席，難道你是想得到類似的結果嗎？

我們可不想。

#唔識你就唔好出聲啦好冇呀

#同埋呢
#講咩唔夠床唧
#陳姑娘局長話有千四張隔離病床加嘛
#你去問佢攞床囉

佢fb

陳姑娘局長

羅飯個呀哥？🙈

係

范大律師主席
見到中信當年喺你管治下搞成點 都預計到醫管局遲早會變成點

就係因為以前做錯所以死咁多人
依家要跟番沙士個個做法去送死咩
真係無腦又陰毒

仲要係律師出身，識條鐵

推

蠢就唔好出來7

中共全部狗官都係沐猴而冠

準確啲講 佢唔係執業大律師 只係個有大律師資格嘅人

留名等睇佢搞到醫管局收皮。

中信

//國家前副主席榮毅仁之子榮智健，以及另外4名中信泰富(現已改名中信股份，股份代號00267)前執行董事因涉及虛假或具誤導性的陳述，導致投資者蒙受損失，被證監會入稟法庭索償，令一眾「苦主」齊聲叫好。

2008年，作為四大紅籌之一的中信富泰炒燶澳元累計期權合約(Accumulator)，虧損多達147億元，但同年9月12日，該公司刊發的股東通函聲稱，財務上無出現任何重大不利變動。但至10月20日，中信泰富表示因投資槓桿式外匯產品錄得巨額虧損155億元，當中包括約8億元已實現虧損和147億元的估計虧損，而且虧損有可能繼續擴大。10月21日，中信泰富復牌，股價當日收報6.52元，重挫55%。

獨立股評人David Webb當年發表文章，斥中信泰富在9月時已發現違規炒匯，但未有在公涵中披露，並質疑榮智健放棄認股權的決定。10月27日，中信泰富股價跌至3.51元，創1999年以來新低，由公布巨虧事件後，市值共蒸發75.6％。

證監及商業罪案調查科其後介入中信泰富炒燶Accumulator事件，調查董事是否作虛假陳述及串謀欺詐，更突擊到集團金鐘總部搜查。一直拒絕辭職的榮智健，在擔任中信泰富主席長達19年後，最終也黯然下台，更在請辭後一年，分批減持中信泰富，共套現23億元。事件亦令榮智健長女榮明方及長子榮明杰退出中信泰富管理層。

榮智健退位後，由「救火隊隊長」常振明接棒，險些沒頂的中信泰富則獲母公司中信集團打救，包括向中信泰富授出15億美元(約116億港元)備用信貸、認購同為15億美元的中信泰富可換股債券；另外，又以93億元收購中信泰富手上的部分澳元Accumulator合約，令中信泰富得以脫險。

中信泰富今年以2269億元人民幣(約2865億港元)鯨吞母公司中信集團資產，開創央企整體上市先河，先後引入騰訊(00700)、周大福、馬來西亞富商郭鶴年、貝恩資本高層等投資者，並改名為中信股份，股價獲市場支持，一度逼近17元水平；危機已成過去，然而「I kill you later(Accumulator)」卻永遠成為中信泰富投資者的夢魘。//

范鴻齡當年就係中信泰富董事總經理

//中信泰富一直在澳洲擁有採礦業務。當時，公司聲稱為了對沖貨幣風險，向匯豐、渣打，甚至是中國的國家開發銀行簽下了潛在風險數以百億的Accumulator合約。根據這些合約，倘若澳元兌美元的匯價高於0.87，則中信泰富能透過0.87這個「優惠價」向這些銀行購買澳元。

然而，倘若澳元跌穿0.87，則中信泰富需不停以0.87這個價錢接收澳元。結果，澳元在簽訂合約後輾轉跌至0.7，而中信泰富，則錄得了最少147億港元損失，金額接近公司市值的一半。中信泰富揭發事件後翌日，其股價下跌了近55%，不少小股民，蒙受極嚴重的損失。

本來，事件可說是一間公司的錯誤投資決定而已。然而，在媒體的一再追查下，不少事件背後的「黑幕」便開始漸漸浮現。首先，中信泰富的董事會承認對事件並不知情。中信泰富董事總經理范鴻齡當時聲言，財務董事張立憲與財務總監周志賢並未向公司董事會匯報合約的風險。

然而，董事局面對員工如此茲事體大的「欺瞞」，當時的主席榮智健竟然表示認為兩人並無欺詐行為，因此不會對他們採取法律行動，只會把他們解雇了事。部分媒體對此繼續追查，發現在與各家銀行簽立的多份外匯Accumulator合約中，另一名董事會成員Vernon Francis Moore的簽名其實亦經常出現，反映中信泰富董事會對所投資的產品，其實最少有兩名董事會成員知悉其事，而非中信泰富董事局口中的全不知情。而Moore現時仍然繼續是中信泰富的管理層。

更重要的是，在一份Accumulator合約中，出現了一個類似榮智健女兒榮明芳的簽名。然而，中信泰富卻以榮明芳不是高級職員為由，只對其降職處分了事。中信泰富的「寬大為懷」，當然不能讓公眾及小股東接受，紛紛要求政府徹查事件。

一直協助小股東向中信泰富追討損失的立法會議員涂謹申曾在《蘋果日報》指，中信泰富曾在08年9月26日一份通函中，提及集團的「財務或交易狀況概無出現任何重大不利變動」。涂謹申稱，有關聲明足以誤導小股東相信集團發展穩健而繼續投資，或已觸犯《證券及期貨條例》第384條「提供虛假或具誤導性的資料」。因此，任何董事只要在該日子前知悉事件，均有可能需負上責任。因此，可能要就事件負上刑事責任的，包括了榮智健、范鴻齡，及連累中信泰富炒燶外匯的財務董事張立憲與財務總監周志賢等人。

政府調查「雷聲大雨點小」

雖然，證監會在當年宣布調查中信泰富，商罪科在09年4月到中信泰富總部撿走百多箱文件。然而，政府至今至只控告了時任財務部助理董事崔永年涉嫌內幕交易。榮智健與范鴻齡等其他高層至今安然無恙，小股東的損失，至今亦無法追回。而崔永年在被中信泰富解僱後，不但沒有身敗名裂，反而被雅居樂聘請為首席財務官。事件至今其實已經過去了五年之多，律政司發言人仍一再強調調查尚未完成，說法實在令人難以信服。//

咪就係囉，又唔係醫護出身好心唔好咁on9啦

直接聯署白宮要求youtube解釋點解限制言論自由

范主席你沒有任何醫學背境

醫管局主席冇醫學背景？

Push

收皮啦陳姑娘

港共: 外行人管內行人，是常識吧

你睇下財政司係咩背景

范家真係冇料奶鞋底奶到大富大貴既表表者

會計都叫掹邊

冇
當年已經屌
搵個冇醫療背景嘅人
去管理全香港嘅公營醫療

不意外 成家都係垃圾
其胞妹是香港教育局前常任秘書長羅范椒芬

成個政府以至所有公營機構都咁腐敗

飯焦個阿哥

話埋你知
物理治療管理委員會（負責發牌, 處理投訴）既主席係會計師
唔係物理治療師 唔係醫生 唔係姑娘

，

係咁上下
楊潤雄冇PhD ，研究底都做到創科局局長

全部都係垃圾…

黃醫生真係好有sense

昨日中信 明日HA

尼個飯真係哽無落。係個屎，令整個HA臭嗮

push

楊潤雄係教育局
steve jobs係楊偉雄

個問題係可以引伸到而家公職都係分豬肉
最後好多所謂公職王做既都同本身背景無關
好多局 / 委員會你見到D9唔搭8既members

陳大媽局長教授

D廢老成日都係講以前係點...一個唔會進步既人先會講呢D

天使哥哥

當年敗到活力先生連祖宗都輸埋，呢條垃圾真係幾岩入今起今日既政權，死埋一堆

以前我輸到碌柒咁，所以今日你哋唔可以贏都唔知乜撚嘢邏輯嚟

以前5000蚊一個月

係唔識嘢

由一個無醫學背景既人做醫管局主席本身就係一個笑話
范鴻齡同佢個妹一樣 每次出黎都係到刷新自己柒既下限

斷章取義，典型廢老口吻

陳氏恥呀

佢冇醫療背景，唔識好正常……

推youtube

全家都咁鳩

死咪又死班前線
死完又重覆沙士白事當紅事
抗疫成功
死一萬人 對於班高官嚟講who cares
又唔關佢自己事
just a number

好似得梁錦松係讀econ?

同柒婆一樣命格
專害老細

喺支那因為炒賣失誤而搞到間國企一炮過蝕成百鳩幾億 公司個最高領導應該雙規加抄家啦

廢物治港

香港無運行

衝出嚟柒都用少少腦唔該

教育局局長都無教育背景
只係一隻會計狗

陳肇始只係一隻著病毒衫嘅大媽

佢已經忘記中信泰富嘅悲慘教訓，完全冇從失敗吸取經驗，依家嚟到醫管局教醫護做嘢，真的冇眼睇囉

我地小隊依家正努力整合緊屬於我地香港本土YouTube channel

巴打們可以支持下

攻擊重要,防守都好重要
如果出面做攻擊,我地會做好防守依一個環節
我地都仲有一班本土channel須要我地大力支持
目標對每個本土channel：subscibe+㩒鐘仔+share俾10個fd+睇片+留言+like

覺唔覺得香港真係無乜本土YouTube Channel? (2.1)

跟成蟲學做警察

無醫學底就唔好衝出嚟柒

Done. Thanks bu

時任中信泰富董事總經理范鴻齡管治下公司簽了潛在風險數以百億的Accumulator合約, 最終錄得了最少147億港元損失.

諗下佢將HA當中信咁玩.

比你個四字成語嚇一嚇 上網查下點解先

搵商界佬管無非想當生意一樣咁run，整靚盤數，當年胡定旭都係

但佢可以以HA主席個名嚟對依家嘅醫療系統事務指手畫腳

陳肇始 fashion，我地識條鐵

你有睇過楚漢驕雄就明呢個字點解

呢單野擺明榮太子女搞出黎
佢幫手食死貓姐

唉

up

根本佢個任務就係引入內地醫護，其他野唔使識，最緊要識得點整走本地醫護就得，放長雙眼等疫情完左睇下佢會點玩啦

希望到時會大家仲會反抗啦，同范鴻齡同時入board個幾條冚家鏟到接近講到明支持引入內地醫護！

內地醫護質素同政策係點，人所共知，夠膽引入相信大群新移民+廢老會率先反對(同自身利益有關一定同你死過)

少年你真係太年輕

送中條例夠切身啦

Ok就算唔係，啲黑狗周街喺人屋企樓下放摧淚彈，切身喇啩？

有名你叫廢老。算啦，有啲人冇得救架。

咁佢地有冇返大陸睇醫生呀?

而家係下次去公立醫院，醫你嘅係大陸醫護，夠唔夠切身?

現實係
廢老藍絲好多有錢人
佢哋到其時就會一路去養和醫病
一路話「大陸醫生有乜唔好喎，你哋歧視人之嘛！」

佢地最好求自己唔好有咩突發嘢同複雜病
因為養和一定唔會收佢地，有錢都唔會
最後都係要死設去公家比中国醫生睇

成班推人去死嘅仆街黎，反正死嘅係醫護，關我地高官撚事咩

呢d正係個d board member講既野，話唔應該歧視人wor, 個班人渣係勢在必行

以前胡定旭都係big4會計狗黎，ey